［警世]黃店心聲：好多鋪頭都好努力咁去迎黃色嘅‘底線’，希望黃色消費者都可以有禮貌，互相尊重同體諒

長文慎入，我係兩間蚊型小店嘅老闆，想講講我呢幾個月係黃色經濟圈入邊嘅感受。兩間小店，一間畫室加補習社，另一間婚禮場地佈置。

先講下黃色經濟圈嘅門檻，初初我哋用良知去辨別邊一間鋪頭係同路人，整整吓又要捐錢，又要連儂牆，又要罷工，有幾多良心小店頂唔順要執粒？無能力捐錢係咪就等於無良心？有錢捐就真係等於有良心？老實講我去星火捐一皮迴響一定大過買TVB 賀年廣告套裝，呢條數有邊個唔識計？真良心唔係用錢就可以買到...大把鋪頭用自己鋪靜靜雞做啲唔會講因為冇人想知嘅事，樹大招風槍打出頭鳥，係咪要呢啲「前線」黃店，大大聲話比全世界知，博團滅？

我只係想講認證係好事，小心謹慎都係好事，但係唔好變成對黃店越嚟越苛刻，啲留言「屌你老母一蚊都冇捐，你話係黃就係黃？」將心比己，啲黃店係咪都可以對啲顧客咁苛刻咁認證？「屌你老母啦未比狗咬過就想食我呢個$10叉雞飯？」係咪要咁？ 如果冇捐過錢既黃店唔值得大家消費，咁冇落個場嘅冷氣軍師係咪唔可以享用黃店所有嘅優惠？

冇錯我哋唔可以知道離食飯嘅每一個手足係咪前線，咁我哋又點可以辨別每一間黃店佢哋實際上為左抗爭做咗幾多dirty work? 我唔知點樣先可以令到大家安心又放心咁消費，點樣先可以制止黑心商家人血饅頭，但係我真係覺得大家已經越嚟越苛刻講嘢越嚟越難聽。

而家我再講一下黃色消費者嘅質素
我畫室同補習社前後做過啲免費嘅活動幫助同路人，完全免費，冇搞個啲咩扣除成本捐星火，我覺得大家咁大個人有心自己捐唔好左手交右手，有啲人認為扣除成本係包括租金有啲人就覺得唔應該，咁不如你自己捐唔好搞咁多嘢，我有我免費幫人，你有你捐錢，咁就最好。

我地有攪過免費workshop 教大家DIY光復香港利是封，同埋免費俾啲中學生上嚟問功課，因為真係小店離，所以我哋都會同報名嘅人講如果唔嫌麻煩都可以幫我地like個page支持下，報名參加嘅人10個只會有3個肯幫你like，10個報名既人，只會得2個係準時到，5個no show，你pm佢，佢先會話你知唔得閒，另外個3個起碼遲個半鐘以以上...其實真係會好嬲，無論利是封定補習嘅導師準備左幾粒鐘，你一no show 我地就變曬condom🤦🏻‍♀️。仲有數百個pm你詳情，你覆左佢，佢唔該都無聲就咁已讀既人。

當然都有啲好有禮貌嘅，遲1分鐘都會早早同你講，病咗離唔到又會好有禮貌咁同你講，因為地點太遠嚟唔到但係都會幫你like，但係呢啲有質素有禮貌嘅顧客真係佔好少數，真心再一次多真你地，雖然只係好簡單有禮貌嘅舉動但係真係令我哋覺得好溫暖🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️大家覺得啲黃店唔對路會影曬上放上離公審，咁黃店係咪又可以續個閪客放上離公審？根本主流香港嘅消費模式就係顧客永遠是對的，咁我點續個公審？

另一間婚禮場地佈置，出左唔做黑警生意聲明之後，係多咗同路人PM，睇icon 唔多唔少都估到係咪同路人，但係都係嗰個問題，10個有7個都係攞完報價之後唔會同你講唔該，我唔係講緊你有冇喺我度消費，我係講緊你有冇禮貌，作為一個黃絲你可以有良知，但就唔L可以有禮貌？

剩低嗰兩個就覆你「貴左啲囉...」其實每個設計師對自己嘅作品都有一個價，啲文宣亦都話比大家知香港嘅設計師真係有一定嘅水準同埋值回票價，你唔啱價就過主唔好喺度暗示話人哋唔值，我哋成日都話唔好以為自己係黃店就大晒，如果你煮野難食，你係黃店我都唔會幫襯你，如果你煮得好食又黃我多多錢都會懲罰你。

婚禮同埋其他設計行業都係一樣，如果你遇到一間真係有心設計唔係比罐頭Hea你既黃店，咁大家願唔願意比一個罐頭以外嘅價錢去消費？定還是走去同人講「下，你咁貴...」擺喺枱面嗰幾個花球，幾千個客都係用同一個花球，將你地頭嗰兩個英文字黐埋一齊就叫做logo，台上面嗰張地氈翻用到變咗灰色都仍然可以攞出黎賺你錢嘅，我梗係可以幾千蚊貨仔包你成場啦，但係我想講，好多創業嘅設計師都係因為唔甘心打工嘅時候一直開罐頭賣俾啲客，所以先要冒險創業，因為我哋有我地嘅原則、底線、要求、質素...最緊要係做自己覺得靚嘅野，百貨應百客，唔啱價真係唔緊要咁你咪講聲「唔該你先我再睇睇」好來好去咪好，做乜話我貴，你想我點應你？

黃色經濟圈有好多鋪頭都好努力咁樣去迎合呢條黃色嘅底線，咁黃色消費者，可唔可以做一個有質素有禮貌嘅消費者，我希望黃色經濟圈可以打破顧客永遠是對的，因為好多時候顧客真係唔係對的...希望黃色經濟圈以後會係一個公司同顧客互相尊重嘅經濟圈。

Fb轉載

香港金總終於接受網上會員申請啦

推

啱

黃色經濟圈啱啱成立
仲有好多野需要改善
最緊要互相尊重
擴大經濟圈以增加對社會影響力

中資係香港已成市場毒藥！

推俾多D人知

推
fb好多人標準好苛刻

推
日久見人心
係咪扮黃偽黃唔係一個人走去食就FC到

最簡單全部裝wtsgap
列出間店做過咩
係咪夠黃各自決定
唔需要起大台去‘制訂標準’
又搞乜野標籤

最搞笑係有人話搞分級制度 搞呢個一定最快死

絕對係

p

推，要睇

不完美，可改善，少門檻

講得好撚中呀，根本唔撚係經濟圈，有班仆街要人地變晒黃色NGO,之後黎黎去去吹奏個繼幾間，唔係6月表態就話扮黃，又話要捐幾多錢咁，其實好多黃店呢段時間都執左，你想壯大個經濟圈但d行為好多枉枉令人難受。變撚左批鬥圈
令外，自己人就態度好d啦

Cls,一邊想人join一邊搞批鬥

冇得唔承認
好多人去黃店只去出名個幾間
為既都只係打卡

apps 有講埋點解黃
你覺得要捐錢先算黃
咁你咪揀嗰d 食
我個人就有貼連豬都會去食
都係各自爬山啫

Push

推呢個

其實要人捐錢真係好on9

Agger

幾時有黃店標準list

連登仔如果再批鬥人唔夠黃扮黃偽黃
好快黃色經濟圈就會變圍爐
我地依家只係要更多合作伙伴
如果用屌票心態去做生意屎都冇得食

對家最驚係我地connect到個圈子大
大到連大商戶什至財團都埋堆嘅話
佢地就仆得街

推
質疑黃係可以 語氣好少少

借位推今晚集會

今晚有香港人道災難哀悼會無人講？！！！！(已有不反)

be humble

其實呢樣野唔單止黃店
出嚟遊行集會都係一樣
你嚟得就當你係手足
守望相助顧己及人係基本

真

不分化 只要係黃就得
如果做生意下下都要捐錢就叫開善堂啦
我明白大家都想幫襯嘅店舖可以支持下各個基金 但無需要下下強人所難嘅 幫襯黃好過幫襯藍啦
各有各做啦

警世

Be humble

push

連登都係
有d 根本係鬼

大家加油
轉黃先接受先
唔好理佢扮唔扮
但優先懲罰深黃又好食既

推推推推推推

啱呀

其實係
你無理由要是人跟你個套
黃色經濟圏真係唔係捐左錢就變黃
我亦都好明白，大家好怕假黃。
老實講，冇得避，
我開間舖捐哂錢，整埋連儂牆，唔代表我係黃。
我一樣可以背後搞鳩你。
所以，憑良心去做。好多舖頭靜雞雞做，我地要特別懲罰呢一班人。
所以唔好再將條線越推越高，玩死人地之餘仲玩死自己

點解要對同路人咁苛刻
成日見人話最低限度都要店內痴文宣
點解唔可以比店家自己揀自己支持動物既方式
的確有d舖頭係黃到金 但兄弟爬山 為運動付出唔係得一種方法

絕對認同

推

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

推, 黃色經濟圈係目前最強抗爭主線, 一定要搞好佢

推
我地係要做大個餅 而唔係要增加敵人

嗰啲乜鳩月捐分級制真心痴線同on9
仲要一啲遲開鋪，所以遲表態都俾人屌過係扮黃因為遲表態

德國戰線要人！25號截啦！

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

德國版人權法案
有google translate有晒教學點簽
一於簽爆佢
唔好畀0.5睇死推唔郁歐洲戰線

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

推
俾埋嗰啲淨係受6-8月嘅人睇
又話要做大個圈又唔受新鋪一尾屌人為錢先遲表態

老闆多多體諒，無大台，意見參差是正常的

藍轉黃個d一定要做返d野証明自己棄暗投明，如果唔係對其他黃店好唔公平

btw我個人覺得google map同和你eat易用過whatsgap

其實我一直懷疑緊提出黃店分級個啲係鬼黎
係人都知呢排中共好怕黃圈搞得成
所以先分化

agger

個黃圈就黎仲harsh 個搵人仔個圈

o岩 雙方都比啲耐性 慢慢會摸到條線

推 講得好中 黃色經濟圈係要越做越大，等其他舖見到成效去跟 set 咁高要求只會圍爐

啱
大家互相改善
黃色經濟圈漫漫長路

仲有好多黃店開門接仔 默默做事

認同 幫手推post

消費者唔關黃藍事，香港人一向難服侍

的確係 黃店要求條件越嚟越高

好多屌黃絲質素 其實屌緊所有香港人 不分藍黃

第一樣野
偽黃扮黃唔可以成為評擊什至裝飾/修理由
商戶肯歸邊就友善地歡迎人地
我地有嘅係經濟實力同道德高地
唔需要成班惡霸咁去凶鳩人

不完美 可改善

講真 香港既客人真係出左名 多要求 多投訴
我相信絕大部分黃店肯發聲 除左有良知外 佢地更加有底線 除左做人既底線外 做生意 賣服務都有條底線係到 而我地作為顧客往往只會諗住自己既需要 要求 無諗過鋪頭既感受 依個已經唔係錢唔錢既問題 係你個人既修養 價值觀 唔係你出錢 你係客就永遠是對的 唔該大家反省下

推呀
大家要做好基本禮貌呀

咁老實講 我寧願黃店搵多埋人仔啲錢好過益藍鋪啦
最緊要係佢搵到錢又會有良心姐

認同 大力推

無source 推乜

S

岩

差唔多㗎啦

好多人忘記咗點解要搞黃色經濟圈，就係要同路人同年青一代有強大嘅經濟能力，手頭寬裕先可以同強国鬥長命，我自己嘅標準係，藍紅一定唔去，黃就無論深淺都會幫襯，未表態嘅就觀察吓先，吓吓門檻咁高，只係會玩死同路人

嗰日facebook有人話唔想人join, 話搞死啲真黃

tui

其實唔好太著眼做多做少，個心係我地依面就得，同埋唔好太介懷人地轉黃，想做大個圈個目的就係要更多藍店棄暗投明轉黃店

講得好 認同 推

x2

認同
只要願意為香港人付出過就係值得幫襯
任何付出 有共同理念 就係同路人
而唔係計較有冇捐過錢 做過咩野

認同，我支持你。

唔好再搞到咁高門檻啦
大家互相尊重
人地做生意左賺錢大可唔表態
表左態仲要求人地月捐幾多真係over左

推 依家消費果班打卡撚仲惡過擺成間舖上枱嘅老闆

捐錢唔on9
只係不斷有人推高門檻咁解

老實講間鋪係黃啫 但入黎幫襯嘅唔一定係黃架啵 仲有好多中立撚同藍屍係度扮黃呃like 開得鋪就一定有閪客上門架啦 唔通6月前就無閪客咩?
Anyway, 對人有禮貌多啲係好事 但鋪頭真係唔好咁在意 呢啲野始終會有

pish

我有個朋友開小食店
14年出去一齊訓
今年除左罷工就轉晒低調支持

某日見到佢比人話偽黃
場運動我唔否認好多鬼
但係懶醒team kill一定大撚把

利申：我唔會開名，佢想低調

要推，人地肯冒風險表態更加應該大力支持同互相尊重同以禮相待

呢啲嘢冇得逼。好多有心人已經提醒過，黃色經濟圈唔係慈善，門檻越高只會帶嚟越多是非，個圈越圍越細。
我覺得最重要係多啲包容同信任，要相信消費者有智慧去選擇

對唔住

學你話齋，香港六月前都大把閪客架啦
唔好呃自己，你覺得無黃既閪客咩

分黃藍店分到有啲走火入魔

推呀

我就一定會睇清楚佢做過幾多野，相應回報返咁多俾佢
唔係話咩門檻更無話咩批鬥
因為我好清楚香港人一窩蜂既消費力有幾大，同時唔少香港人性格係市儈發國難財，我唔會俾對家再拎更多本錢打壓我哋

香港人本身奄尖
再加上黃色年齡層包埋比較細個小小嘅手足
未學識點處事
容易有 no show冇交帶 / 冇禮貌 嘅情況
但其實呢d 野同有良知一樣
都係做人嘅基本黎架咋
唔好對住同路人都做閪客啦

完全明白

希望各位黃色商戶店主能夠體諒 大家都係第一次搞黃色經濟圈 總會有不完美之處

亦都希望各位消費者尊重商戶 佢哋做生意都好艱難 唔好去道德審判人哋

有時唔關立場事，希望香港人有朝一日改變到客人永遠是對的既心態

苛刻留番畀黑警政府
對同路人真係要寬容d

同意

我都要黃色 只要夠膽話係黃就得 歡迎藍店轉軚

香港人最缺乏既就係禮貌

非常中

WELL SAID

幾好

up

真 愈搞愈嚴格

黃都有分深黃金黃淺黃
你鐘意既就多啲去深黃金黃
淺黃都唔好排斥

黃色經濟圈 唔係黃色捐錢善事圈

記得
Be water
Be humble
人地表態，人地都冒著檔生意俾人搞嘅風險
唔好當黃店小店係 condom
共勉之

用慣邊個咪用邊個
不過之前有巴打話和你eat抄人起家（已和解咗）

真
咪撚變老馮經濟圈

「屌你老母啦未比狗咬過就想食我呢個$10叉雞飯？」

呢句講得好

Pish

黃色經濟圈原意係想減低中資或者藍絲收入，
慢慢就有風向想將佢搞到黑社會逼人入會仲要交保護費
搞到有位搞生意既朋友係黃都唔敢出聲

多d小心五毛
五毛最近策略係屌走同路人
我相信以當初出黎既200萬人
佢地既個人素質大多都係好既

呢個真係要大家拎個平衡
我相信有好多藍店係想轉黃
一竹桿打一船人
有藍係偽黃想CAP水
都有藍店真係想洗底
但大家對佢地既態度就有D差
有D咩方法可以幫到佢地??
要佢地間鋪定期UPDATE日程表貼向門口??

10個報名既人，只會得2個係準時到，5個no show，你pm佢，佢先會話你知唔得閒，另外個3個起碼遲個半鐘以以上

呢d真係最黑人憎

推推推

根本大多數都係三毛嚟，目的係分化
因為黃色經濟圈打正要害
三毛全力進攻緊

態度差呢個問題存在左好耐
就算係發緊夢果時都係
好多人對同路人語氣好差
好似佢行得前過你就乜都大晒咁
呢樣野真無要檢討下

嫌人唔夠黃唔食唔買咪算
冷嘲熱諷想點

共狗開始驚

無錯

好多好似老馮咁唔理人感受

有好多人連基本德行都冇，就算政治理念一樣
都可以係一個閪人

P仔推唔到都狂推

新仔推

啱呀 態度咁撚差 老奉呀？ 都唔知係咪對家暗黑兵法

生意唔易做
競爭大過任何公開試
請大家唔好對佢地太苛刻
因為要記住
黃色經濟圈

未完全確立!!!

對家暗黑兵法

推，我識得幾間小店老闆其實喺6月己經支持運動，但想低調話唔想舖同政治掛鉤，當然有啲人會話唔想同政治掛鉤好on9，但真係人人做法唔同，唔一定要貼哂文宣先代表支持

X2

手足加油 G持

咁太低調就真係唔得既
如果唔想同政治掛鉤咁只可以講黃經濟圈都唔關你事

fb太多師奶仔呀叔，一日埋頭埋腦諗啲黃店係咪偽黃，難聽啲講就係思想追唔上連登，唔明白不捉鬼，不分化同be humble
亦唔明黃色經濟圈係戰略行先不殺降兵而唔係感情用事
有啲甚至似係慣左香港西客之道果一套
相反連登就好多好文章去講唔好分咁細，唔好門欖太高，唔好屌走人，同戰略性有得降兵存在

所以各位後生仔真係唔好懶，要多啲入fb d group做教育做文宣

小心有人帶風向攪到港人自主經濟唔成事，未夠大力量前要多尊重包容自己人，歡迎藍店轉軚發聲，客氣D提點下黃店以求提升質素。

本人就只要係MAP到有就會食

真我識有間細鋪個老細好黃
電視機都專登唔播tvb
比個fd笑鳩話唔播tvb就可以變黃店

認同
公民教育下
會改善係我地嘅優點

黃色圈就係為左支持同路人，等佢地可以生存得到
唔係比錢人做東華三院
咁想捐錢自己都有得捐啦
個班離地撚真係on99
人地轉黃又唔比 同共黨玩血統論有咩分別

我有叫過佢哋貼米豬連，但佢想低調，低調唔代表冇對運動付出過，講出嚟唔係話要公開舖名叫大家支持，只想帶出每個人做法唔同，就好似我哋當初成日講兄弟各自爬山一樣，而且黃店係做生意，唔可以要求太苛刻

其實就係未有經濟實力

有嘅就一早好似中共咁封殺人

所以要不停擴張先

黃色消費者認證

同意，我都歡迎藍店轉軚，不過某啲深藍就真係sor

做好自己, 你做幾多都會有花生友話你做得唔夠好, 唔使理呢類垃圾人。

黃唔黃色都好，本身香港人，始終有嫌三嫌四，大支野使喚人性格

我想講既係
既然你間舖唔想同政治掛鉤
咁你間舖就自然唔係黃店
唔關老闆黃唔黃/有冇付出過事
黃色經濟圈本身就係政治表態黎

推
be humble呀
做一個客人都可以humble有禮架

agger
我通常會率先幫襯有罷過嘅餐廳
大家有唔同準則有咩問題
同埋我地無分割嘅本錢

搞緊黃色義工圈

都唔係第一日同香港人做生意啦

唔認同
黃色經濟係支持抗爭者
可以係表態 and/or 實際行動
有行動但唔表態可以接受

好多野已經唔關經濟圈事
係本身個人既教養問題

黃店既標準就真係要慢慢建立

雖然香港人出名係閪客，但係呢六個月大家都進步咗好多，可唔可以呢樣嘢都進步埋

只要門口有痴一兩張日程表/文宣就會入去買野 （大連鎖就九成九唔買了 支持本地）

咁每間黃店都有自己的方式做野

其實果D咩扣除成本 比我感覺仲唔好 好似引人黎買野 想幫星火612 自己私下幫

D藍扮黃 唔好咁on9 好似楊明果D咁 都入去買 （我要做大個黃圈 藍的就收皮）

我個人簡單D 只要間野唔係藍店list 上我就食

啱
Show返d質素出嚟 大家要同支那人割蓆
最起碼行為禮貌上要同支那人有分別
甚至出去旅行都係

等全世界知道香港人 並非 支那人

將心比心

有做野就食得 好簡單 唔理大小

老闆還老闆
舖還舖
老闆都講明唔想間舖同政治掛鉤
咁請問一間唔同政治掛鉤既舖可以點宣揚/支持一個政治理念？
一落左你間舖名落黃店list, 你間舖就同政治掛左鉤架啦喎？

幫推 認同要互相尊重有禮貌

佢有實際行動做過就得
捐錢、物資、參與罷工等
好多肯做但唔想門口有標籤

當然其他人報佢哋有咁做過
本身就係一種表態/露底

唔理黃唔黃，香港本身西客就多

黃色經濟圈係要令黃店生存

黃店首先係要生存到先可以做更多事
希望大家唔好當付出過嘅黃店係condom
黃店要賺大錢發大財呀

我覺得佢地肯轉黃 扮又好真心又好
都係壯大經濟圈個效果

我係覺得係低調既就要受返低調既consequences
同埋黃店肩負既係香港既未來
靠呢個圈去建構未來屬於香港人既企業/產業鏈
唔係單單支持同路人圍下爐咁簡單

我都覺唔好搞呢味野

最後會濫用同被人玩爛到同社會信用評級一鳩樣
只係一個係黨控制，另一個係account數控制

On 撚9
個分級制度真係柒撚過共產黨
根本唔洗等玩爛，係一玩就已經收黃色經濟圈皮

我自己個人其實唔需要咩認證
有貼文宣/有罷工過就無所謂
我覺得黃色經濟圈其實都係某程度上嘅各自努力
有人深黃先幫襯 有人小小黃都可以幫襯

無X不商！

好多人剩係識去龍門冰室打卡

其實黃色經濟圈既目的係咩先？
如果係想「剩係比錢同路人賺」，咁點樣防止偽黃，點樣防人血饅頭？
如果係想「形成一個黃色勢力增加社會影響力」，咁黃店一定要立場鮮明先有用，比你100％ 黃店，但90％暗黃唔出聲，咁點樣增加政府壓力？

結論就係係要提升黃店認証資格。如果暗黃／淺黃就接受，咁跟本同冇哩個經濟圈冇分別。 偽藍扮一下黃就咁講兩句就入到個圈，對成個抗增既影響力係0，咁不如唔好搞。

需改善, 需改善

努力支持黃店

不嬲d人都覺得黃店係唔洗搵錢食飯交租

淨係吸收天地靈氣同tg就可以滿足人既需求

然後d人洗盡你之後，拎淨低既錢去玩呀去旅行呀，然後屌9你竟然有錢淨都唔捐撚哂出黎，仲竟然有錢交租

最後玩死哂所有同路人，又上下fb留下言，扮到唔關自己事，0成本攞光環

推！

推！我哋嘅目的係做大個餅，千其唔好愈走愈窄。深黃店唔多，同埋通常係細舖先可能得一個顏色，愈大規模，愈多伙計，自然難保有淺黃、偽中立及淺藍存在。所以要有包容性，放棄極端嘅道德審判及降底個道德門檻先可以吸引更多商戶加入我哋嘅集團。

我哋係要營造一個泛黃嘅營商環境，唔係得班深黃自己圍威喂。個餅夠大，先有叫價能力；數量夠多先可能產生規模經濟，互惠互利。黃色經濟圈除咗理念之外，企業嘅生存都係好重要，生存到，有利可圖，先可持續。搵到食，由供應鏈到門市零售包辦埋，先可以形成對抗紅底集團嘅打壓同封殺。

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

我提出一個假設

如果有間黃店賺大錢，開分店，能夠同集團式既抗衡

我唔信連登仔唔會屌一定屌到佢收皮為止

跟本連登仔一講到錢就眼紅，要共產黨式既經營

總之你賺到錢既，就攞哂出黎，你賺到錢就姐係人血饅頭，自私

人地d藍店賺到笑，開到周圍都係
黃店就開一間殺一間

而家有種風氣係，要成為黃店就好似比黑社會收陀地咁，又要呢樣個樣，搞到有啲鋪頭真係怕撚左佢地

認同 顏色深淺同埋鋪頭狀況個個人唔同
黃色消費者同埋黃店 有自由根據個人經濟能力 去選擇點幫助黃色經濟圈

同埋婚姻場地批評黃色消費者個段 對我地唔公平 之前係外地做過服務性行業part time 香港人真係比較難服侍 本地消費文化一向都係以客為先

人血饅頭論真係好戇鳩
個term跟本唔係咁解

一陣唔滿意你，就等裝修啦，醒定d

推
講得非常有道理

同意
得罪講句 除非你有龍門個名氣
否則做黃店一定係本大過利
絕非經濟效益使然
我地做得黃絲就有責任提高人地利益減少佢嘅額外成本
咁先可以擴大個圈

不斷睇到同路人俾人割ge時候
就知道呢個所謂黃色經濟圈真係得淡笑

黃色經濟圈原本只係想將啲錢用落黃絲開嘅店到
係咪唔痴連儂牆唔捐錢就唔叫黃？
可能老細自己私底下有捐唔會知
就算佢真係口頭黃嗰種，起碼佢都唔係藍絲會話示威者係曱甴先
標準真係唔好訂得太高

真心婚禮個度好認同，exactly 遇到一樣，唔關黃唔黃事，未有革命前d人都係問9完你就消失，更賤係攞埋你research 左既idea走左，我真係祝你年年狠今日⋯問既時候咩都好靚好鐘意，攞埋d濕9罐頭樣黎同我地比價錢，你要罐頭樣咪搵返個d公司做囉，人地用大陸花，我地用荷蘭日本花，香港人本質係咁,老馮咁，蔗渣既價錢，要廿隻燒鵝既份量⋯
純呻下

但樓主講免費個part然後又no show 就真係仆街

龍門啲野根本垃圾，佢係深黃我都係咁話

推，黃店不是義工

「屌你老母啦未比狗咬過就想食我呢個$10叉雞飯？」

依句真係好中
仲有班唔知弱智定鬼想搞黃店分級
咁遲下黃店又洗唔洗對客人分級

你告過暴動，可以優先買/食野，五折優惠
你玩過魔法但無俾狗咬過，七折優惠
你有出黎但唔係前線，正價
你淨係去有不反既和理非，收多兩成價錢黎補貼其他人既優惠
你淨係鍵戰貼文宣話好嬲，收多一倍價錢補貼

感謝黃店，宜家真係要靜靜雞

喂講真
黃店同黃客係雙向
你屌鳩黃客苛刻前
你地自己都注意吓態度啦
黃店唔係大曬 大把人山長水遠入黎支持你
唔係奉旨幫襯
服務態度唔好咁閪得唔得？

根本唔需要迎合果堆人既要求
記番起你既初心，你係有良心
先會做黃絲，而唔係要搵生意先做
一切由自己個心出發
有冇客睇你既實力
當然都會有黃客專程黎幫襯
大家都係同路人，大家都係手足
要互相尊重同路人
邊個都唔應該有過份要求
我有權選擇幫襯黃到點程度既黃店
黃店亦都有權選擇做咩去幫呢埸運動

黃店都要兄弟爬山

都係

講得真係好撚正確

認同
Btw 往往

原來貼下貼紙就叫黃
吊你老母咁我寧願手足慳返d 錢買gear算
反正黃店又唔係平
食生命麵包唔撚好?

推，光復香港由光復自己開始

其實搞得都係想做大佢姐
搞咁多門檻出嚟咪愈做愈細
我自己就睇佢有無表過態，有就得
有無優惠，有無捐錢呢啲逼唔嚟
有嘅咪幫襯多啲，幫佢宣傳多啲囉
大家都無謂攞自己harsh嗰面嚟對住同路人吖

唔係市民要求黃店太多，而係你冇乜點付出過點解要特別照顧你？你咪按返正常模式去營運囉，唔會特別裝修、杯葛、「懲罰」你；表個態就要保證你賺錢？咁唔係老闆既一般手足表態可以問邊個攞錢？諗返當初捧「黃店」既原意先啦，開鋪賺唔到錢就出 post 教訓星斗市民

點解要做大個圈?
黃色經濟圈係要參加既人支援手足
唔係口講一句五大訴求就叫黃呀吊你老母

真心
太出名既唔係點幫襯
反而黃色小店先應該幫襯多d

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

推呀屌
大家要畀多啲禮貌
同路人嚟咖

貼句黑警死全家我已經當黃店

有班根本係冷氣軍師
真正會落場冒十年前途既人會唔會計較個少少野

消費者們先做好第一步：杯葛藍店，再做第二步：懲罰黃店啦，即係確定左係藍店就永不錄用，咁藍店自然就會消失，剩底既黃店自然會汰弱留強，黃店可唔可以生存到係老闆能力問題；但藍店就一定要用消費者力量去主動消滅

唔通黃店比舊屎你，你都要去幫襯咩？

當年深水埗明哥，我都係食過一次咁大把，之後就決定一定唔會再去，因為真係價錢反映質素，但買飯票比佢請基層食飯，就多多益善都唔拘

推！！互相尊重

黃店條線set到越黎越高

認同

咁D出名仆街係難以原諒，隨心!

「屌你老母啦未比狗咬過就想食我呢個$10叉雞飯？」

呢下中得好應~

最簡單其實唔食藍店已經搞掂
有班人係要簡單複雜化
總之你唔付出先就無資格做黃店
Set呢樣set個樣
最後攬炒益哂藍店

721

呢個係我個人諗法，啲小店轉黃我歡迎，即係好似啲某啲廢老由721或831先轉黃一樣，唔同唔歡迎佢哋變同路人咩，但藍到發黑果啲大集團就無法可原諒

老實講
補習畫室都搞黃店搵自己笨
除非本身都無生意要扮黃

Yes，我依家會先揀黃店，但有時好多人排哂長龍自己又趕時間就去食啲無表態嘅店，總之就唔食藍

其實黃色唔代表唔係閪客
當然黃色係好人，比例上高過藍色

好多人係慢慢轉既，我識既一個老人家本來係葛博士FANS，後來成為葉榮助手。

係黃店就算蝕到就執都唔敢出聲
一出聲就俾人屌食人血饅頭
再唔係就話你唔夠黃 捐唔夠錢
做過咩幫手足都要講哂出黎
驚死唔team kill 咁

推，要睇
黃色經濟圈，唔係黃色義工圈

對藍店個標準都無咁苛刻

其實真係有咁多人屌黃？

咁你係希望手足可以有更多嘅支援架，係咪？
當有一啲真係啱啱開始敢去表態做黃店嘅見到有捐錢，捐物資，有開放自己地方，有做學生餐嗰啲黄店宣傳係多啲，生意係好啲嘅，佢就會去做多啲，咁手足得到嘅支援先會更多

香港人真係好撚閪

岩聽 我地係要壯大圈子

咁洗唔洗搞返個顧客質素分級制度呀
唔該啲人唔好咁mean 啦
想人地店鋪黃
咁麻煩做顧客都有返啲禮貌同尊重先啦
寬己嚴人

借一借位 謝謝

和理非 手足 家長 學生 都請入黎
支援手足平台

tg 支足channel

係黃店根本就唔需要比優惠 依家坤同路人錢咩屌 成日有人話咩比幾多百唔洗找假架？
如果黃店賺多左嘅就自發去捐錢 普通人幫襯一次半次唔該唔好r優惠 如果你覺得比貴左嘅就當捐錢 要個cycle永續到就靠互信

係連登仔特別苛克

我見求其有任何apps或者傳媒話係黃店，我已經收貨，會嘗試幫襯

其實啱
老實講根本唔應該咁苛刻

成班友一d 經濟學常識都無
好快變黃色批鬥圈

哋成日都話唔好以為自己係黃店就大晒，如果你煮野難食，你係黃店我都唔會幫襯你

龍門冰室

講就咁講
出面其他post都係屌人扮黃
又話食兩家茶禮又話篤灰比藍絲
根本個心態就係諗住睇人仆街最開心

真 唔好怪fb
呢到咪又係咁

可能現實未必係咁，只係有啲人係網上搞鬼

其實風氣要靠大家帶動
比如好似願意比多少tips 去彌補黃店冇左藍屍客
又或者幫襯同介紹多d fd既客比黃店
咁黃店真心有賺長做長有
(只少唔蝕甚至比平時多profit)
呢個黃色經濟圈先可持續發展

12.22 愛丁堡
12.21 721五個月
12.24 和你shop
12.24 夜晚尖咀見
12.31 和你拖
2020.1.1元旦大遊行

Be Humble

依家唔係要黃店養起二百萬人
係要二百萬人養起黃店

唔好話無優惠
收貴啲我都一樣照幫襯

我肯定對家一定用唔同嘅方法打擊呢個圈擴大，包括扮我哋之後瘋狂提高標準， 所以我決定就係當想食飯就開和你 Eat，見到想食就會去

個個都有晒地址佢哋唔係冇風險㗎

我到而家都未去過龍門或者水門海南雞果類地方，因為我成日好肚餓先去食飯根本等唔到咁耐

唔洗咁高要求

黃絲係咪咁小器
自己幫襯人就要人回饋啲咩畀你，好似有生意畀人就要人地認同你咁
到自己決定畀唔畀生意人做就話要認證人地係咪黃絲
咪即係叫人同你乞飯食咁，重話懲罰人，搞鳩自己就真

未來大方向

開和源 節勇流

簡單啲講
有一大班人都仲係未改到自己嘅態度
無禮貌仲係面嗰浸 有禮嗰浸有排都未上到水面

推 要個經濟圈唔成事唔可以搞原教旨主義
否則同極紅冇分別

除左店之外其實人都係
你可以話唔應該承認而家呢個制度
但無論你點唔認個投票結果都係係6:4
需要做嘅野係要將4變成6嘅一部份
而唔係用6去硬打4
當越接近10:0我地先越接近勝利

屌 之前有人fb 推介黃色教車師傅, 竟然有人問係咪義教 都痴鳩線

講得好

好同意對黃店要求太苛刻 可能自己一蚊都冇捐過但就屌人黃店唔捐

推 都見好多手足提過 黃店唔係義工 人地都要交租出糧食飯 幫唔幫襯都禮貌啲

就算黃藍都一樣有咁既西客 呢個係顧客本質問題 唔係政見問題 不過的確咁既西客要檢討下

我要啲黃店賺錢，而唔係要佢哋執笠呀……我以為啲奧客都係藍屍

好文

超級同意！

學生網店店主表示
好驚唔捐錢大家就唔幫襯
但係我真係無能力捐咁多...

認同，支持你。推

推呀 多多益善

咩生意 比條link睇下

我覺得肯表態同有罷工已經好足夠
捐唔捐錢同物資冇乜所謂

推
要擴大黃色經濟圈
不宜太苛刻
初心係互相支撐
而唔係令同路人難做

應該互相尊重

well said

將消費藍店的錢轉去黃店，呢個先係初哀。

唔需要對黃店個定義太強求，同路人唔怕多，食人血饅頭的定義也不能太隨便。

黃店經濟圈初期一種指引，引渡大家消費可以考慮埋店鋪的政治背景，從而令呢種引渡進化成一種文化，成長的係消費者，唔係店鋪。

所以，黃店經濟圈要著眼，係點樣令消費者習慣改變，而唔係對黃店的定義。

只要文化建立到，消費者的消費意識進化了，黃店的定義就會自行確立，所以大家現在請著重返對各位消費者的引渡先。

721 831 101 1111 1112

將心比己，啲黃店係咪都可以對啲顧客咁苛刻咁認證？「屌你老母啦未比狗咬過就想食我呢個$10叉雞飯？」係咪要咁？ 如果冇捐過錢既黃店唔值得大家消費，咁冇落個場嘅冷氣軍師係咪唔可以享用黃店所有嘅優惠？

真係好撚中呀 下次連登五毛想搞事嘅時候就用番呢句問佢先

黃色經濟圈係要愈黎愈大而唔係一圈獨大

你哋咁樣最後只會搞到大量鋪頭唔同你玩
靜靜地贏
搵渠道請返班義士打工就算

冇計啦，就算大部份香港人係黃都改變唔到大部份香港人係閪客呢個現實

專重係基本

No pain No Gain 黃店特別小店真係做得好辛苦 如果貴少少嘅話都值得嘅 寧願貴少少畀同路人都唔好貪小便宜去幫襯對家
大家加油

講到尾香港人本質無變
有排改善

兩方面互相啦, 有D 黃店做到由細鋪搬大鋪, 但D 態度真係..........好令人卻步~不過唔會因此唔支持黃店, 至少去其他黃店支持。

分化撚 拉

True

推，心聲

agger,現階段黃色經濟圈門檻唔應該咁苛刻，好似燒山話齊齋，唔驚人扮黃店，最驚唔夠黃店。要睇落好多人參與黃色經濟圈，先吸引到更多人參與。扮黃既自然要keep住扮，畀人踢爆自然黃藍都不討好。

支持

借個位嚟推推 高質po 建立黃色經濟圈
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

被屈做藍店會好撚慘

香港人不嬲都好撚自私同仆街

點解大家期望過左六個月就會變晒好人？一樣咁閪

黃色經濟圈要成功其實可以參考猶太人

猶太人宗教理由，佢地淨係食猶太烹調方法既食物
所以一係自己煮，一係去番猶太人餐廳食。

呢種係一個習慣，習慣左就自然平常心去搵啱食既餐廳食。

而黃色經濟圈，千萬唔好分化，審視番以前自己食開既餐廳邊啲係藍係紅唔好再去。有特別需要幫手既餐廳就食多一次半次

要解決藍扮黃方法就係由佢，對有懷疑既鋪，只要唔好一窩蜂去排隊，就可以分散風險，你自己食野果時全程錄音就夠。

生意人一定都有啲奸，但如果佢因為要生意好扮黃賺下錢咪由佢，佢只係苟且偷生，以後會佢自我審查係咪要得失黃色經濟圈同香港人。
呢啲就係黃色經濟圈既副產品，反而佢地會助大黃色經濟圈。 黃店多左之後，對家先搞唔到我地。

記住，要解決藍扮黃方法就係由佢，對有懷疑既鋪，唔好一窩蜂去排隊
不分化，不捉鬼理由都一樣應用到係黃色經濟圈到

呢個post俾文匯mon post..

同意呀喂

認同 黃店要求洗唔洗咁高
藍轉黃又屌偽黃 咁目的都係想多d人加入即

無錯

黄色經濟圈條件唔應該咁高

將所謂沉默的大多數變成自己友

將件事做到自給自足先最重要

下下都set到個要求咁高 有d人想跟都跟唔到

好認同樓主講嘅野
要黃色經濟圈生存同繁榮，真係寧縱勿枉
大家都要做過有良知的乖客，無野係老馮

我都識人做餐飲到會嘅
夜晚收工喺工場做熱食送去大學
老細好支持仲出錢出力，落手落腳幫拖添
但就唔想俾人知，怕俾藍屍攪會好麻煩
養住成班伙記，都明白佢難處
有時D野只可以做，唔可以講

要黃店長做長有 其實更加要佢地賺到錢
食物/商品/服務質素好既 更加要課金支持
而唔係貪個少少優惠去搵同路人著數
黃色經濟圈先可以維持落去 亦唔會咁易俾藍店劣幣驅逐良幣
同埋顧客質素個邊 其實如果諗多少少
對住有良心既人其實好難去mean佢地
將心比己 互諒互讓喇
要mean就對住啲藍絲同埋啲狗mean

其實而家經濟差咗，少人有意欲消費，同埋生意難做。大家應該對藍店、藍資同紅資harsh，而唔係對黃店harsh。最終目的係想圍堵班藍屍，就係佢地啲錢最終會落喺支持香港民主同主權嘅人手度。

「屌你老母一蚊都冇捐，你話係黃就係黃？」將心比己，啲黃店係咪都可以對啲顧客咁苛刻咁認證？「屌你老母啦未比狗咬過就想食我呢個$10叉雞飯？」係咪要咁？ 如果冇捐過錢既黃店唔值得大家消費，咁冇落個場[black]嘅冷氣軍師係咪唔可以享用黃店所有嘅優惠？[/black]

Push.

黃店店主表示 我想捐都無錢捐
罷工已經係我舖頭可以付出最大既力量
利申 一人小店

禮貌同有交帶的確好重要
人地唔係老奉提供免費服務俾你
都要付出時間金錢
唔好太苛刻 做黃店生意都唔代表係開善堂
希望大家都友善啲互相對待
有時一句唔該都已經可以幫到好多